Druga najbolj pogosta ranljivost je "Broken Authentication" oz. slaba izvedba identifikacije uporabnika. Ranljivost zlonamernemu uporabniku omogoča neomejeno preizkušanje gesel, lovljenje "Session ID" oz. sejnih ključev, povzdigovanje privilegijev,... .Izdelovalec spletne aplikacije mora tako poskrbeti za pravilno verifikacijo sejnih ključev, neveščim uporabnikom mora preprečiti uporabljanje kratkih in enostavnih gesel, svojo spletno bazo pa mora dobro zašifrirati. Kjer je možno mora izdelovalec strani nastaviti časovne omejitve spletnih zahtevkov, priporočena je tudi uporaba CAPATCHA verifikacije.\par
\noindent Za prikaz ranljivost sem naredil spletno stran ki omogoča deljenje datotek. Stran novim uporabnikom omogoča registracijo Slika~\ref{fig:brokenAuthRegistracija}, ki pa ne vsebuje nikakršne politike glede varnih gesel. Tako neveščim uporabnikom dovoli, da si izberejo zelo enostavna gesla. To je lahko postane problem v kolikor napadalec dobi dostop do baze uporabnikov, saj ne bo potreboval dolgo, da ugotovi h kateremu geslu pripada določen "hash" oz. izvleček.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.27]{eps/Broken_registracija.eps}
\caption{Šibka politika gesel}
\label{fig:brokenAuthRegistracija}
\end{figure}
\noindent Naslednja napaka se odraža v objavi Session ID oz. sejnega ključa ob vstopu na spletno stran Slika~\ref{fig:brokensessionID}. To je slaba praksa ker ni nujno da bodo uporabniki vedno uporabljali varna omrežja. V kolikor se bo kateri od uporabnikov prijavil v spletno stran na takšnem omrežju bo lahko napadalec prestregel sejni ključ in z njim prevzel sejo pravega uporabnika.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.25]{eps/broken_sessionID.eps}
\caption{Objava sejnega ključa}
\label{fig:brokensessionID}
\end{figure}
\noindent V aplikacijo pa sem dodal se manjšo ranljivost ki je na kratko omenjena tudi v OWASP poročilu, pri kateri programer postavi spletno stran, ki nepravilno verificira sejne ključe. Tako je možno preko strani phpScripts/file.php naložiti datoteko kljub temu, da se kot uporabnik nismo identificirali. Stran namreč preverja le prisotnost sejnega ključa, ne pa tudi njegove veljavnosti Slika~\ref{fig:brokenValidatedSession}. 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.32]{eps/broken_valSession.eps}
\caption{Slaba validacija sejnega ključa}
\label{fig:brokenValidatedSession}
\end{figure}

Priporoča se uporaba 2. faktorske avtentikacije. Sistemski adminstrator pa mora biti pri postavitvi strežnika pozoren na prednastavljene račune {("test":"test"),("admin":"admin"),..}. Programer aplikacije mora zagotoviti da uporabniki ne bodo uporabljali lahkih gesel. Za zaščito proti napadom s slovarjem mora implementirati določeno zakasnitev ob n-številu vnesenih napačnih gesel.